\section{Capitolato C6 – Soldino}

\subsection{Informazioni generali}
% ------ Inserire qui testo ------
% 
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome}: \textit{Soldino}: piattaforma Ethereum per pagamenti IVA;\phantom{.}
\item \textbf{Proponente}: \textit{Red Babel};\phantom{.}
\item \textbf{Committente}: \commitNameM\mbox{} e \commitNameS.
\end{itemize}

\subsection{Descrizione del capitolo}
Reb Babel richiede di sviluppare una piattaforma che permette l'esecuzione su \glo{Ethereum Virtual Machine} di particolari \glo{DAPPS}.
Tale piattaforma permette transazioni commerciali assistendo governo, imprese e cittadini mediante il tracciamento dei pagamenti IVA.


\subsection{Finalità di progetto}
    L'azienda utilizza una piattaforma (Soldino) distribuita dal Governo.
    Soldino si divide in tre attori :
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Governo}: crea e distribuisce agli altri attori la valuta \glo{Cubit};\phantom{.}
        \item \textbf{Imprenditori}: registrando la loro Impresa in una lista di governo possono vendere o acquistare beni e servizi; \phantom{.}
        \item \textbf{Cittadini}: comprano e vendono beni e servizi usando la moneta emessa dal Governo.
    \end{itemize}
    Viene richiesto:
    \begin{itemize}
        \item L'interazione tra attori viene gestita da \glo{smart contracts};\phantom{.}
        \item Smart contracts connessi alla \glo{rete Ethereum};\phantom{.}
        \item Una interfaccia utente \glo{web/UI};\phantom{.}
    \end{itemize}


\subsection{Tecnologie interessate}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\glo{Truffle}}: Framework di sviluppo per Ethereum;\phantom{.}
    \item \textbf{Smart Contracts}: protocollo per verificare, facilitare e rinforzare digitalmente le negoziazioni di contratti;\phantom{.}
    \item \textbf{\glo{Metamask}}: portafoglio di Ethereum per i browser;\phantom{.}
    \item \textbf{JavaScript}: Linguaggio di scripting per la programmazione web. Richiesta ottava edizione;\phantom{.}
    \item \textbf{\glo{SCSS}}: linguaggio per fogli stile web;\phantom{.}
    \item \textbf{\glo{React}, \glo{Redux}}: framework JavaScript per web;\phantom{.}
    \item \textbf{\glo{GitHub}, \glo{GitLab}}: applicazioni per versionamento del codice;\phantom{.}
    \item \textbf{\glo{Ethereum network Ropsten}}: servizio online di \glo{staging}, per testare la rete Ethereum prima di introdurla nella rete principale.
    
\end{itemize}   

\subsection{Conclusioni}
Nonostante l’interesse da parte del gruppo per la tecnologia di \glo{blockchain}, l’elevato
numero di tecnologie quasi completamente sconosciute e la vastità dell’argomento blockchain ci ha indotto a credere che questo progetto non possa portare a una vera e propria comprensione e padronanza dell’argomento. 
\\Le tecnologie utilizzate comunque sono state ritenute meno utili e interessanti rispetto ad altre utilizzate in altri capitolati. Inoltre il pagamento tramite Ethereum dell’IVA è considerato da noi poco credibile. Per questi motivi il gruppo ha preferito orientarsi verso altre offerte.
