\section{Consuntivi di periodo}
In questa sezione vengono presentati i costi sostenuti durante le varie fasi del progetto.
Il bilancio risulterà:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Positivo}: se il preventivo è superiore il consuntivo;
        \item \textbf{Pari}: se il preventivo è uguale al consuntivo;
        \item \textbf{Negativo}: se il preventivo è inferiore al consuntivo.
    \end{itemize}

    \subsection{Fase di Analisi}
    La seguente tabella riporta il numero di ore effettive investite dal gruppo.
        \begin{table}[H]                
            \centering
            \renewcommand{\arraystretch}{2.8}
            \rowcolors{3}{tableRow}{}
            \begin{tabular}{c c c}
                \rowcolor[HTML]{232f3e} 
                \multicolumn{1}{c}{\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Ruolo}} &
                \multicolumn{1}{c}{\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Ore}} &
                \multicolumn{1}{c}{\color[HTML]{FFFFFF} \textbf{Costo}} \\
                Responsabile&22 (-1)&660,00 \euro (-30,00 \euro)\\ 
                Amministratore&32 (+7)&640 \euro (+140,00 \euro)\\
                Analista&79 (+7)&1975,00 \euro (+175,00 \euro)\\
                Progettista&20 (+3)&440,00 \euro (+66,00 \euro \euro)\\
                Programmatore&0&0\\
                Verificatore&40 (+2)&600,00 \euro (+30,00 \euro)\\
                \textbf{Totale Preventivo}&175&3934,00 \euro\\
                \textbf{Totale Consuntivo}&193&4315,00 \euro\\
                \textbf{Differenza}&+18&+381,00 \euro\\
            \end{tabular}
            \caption {Resoconto Analisi} \label{table:resoconto analisi}
        \end{table}

    \subsection{Conclusioni}
   \groupName ha investito più ore di quelle preventivate in quanto \roleAdministrator{}, \roleAnalyst{}, \roleDesigner{}, \roleProgrammer{} e \roleVerifier{} hanno superato le ore previste in questa fase.
   Per tale motivo il bilancio risulta negativo. \\
   Cause dei ritardi per ruoli:
        \begin{itemize}
            \item Amministratori: sono state necessarie più ore del previsto per la stesura completa delle \doc{\docNameNdP{}} in quanto sono state necessarie continue aggiunte e aggiornamenti. Inoltre, l'inesperienza nel pianificare e suddividere le risorse ha impedito di stendere il \doc{\docNamePdP{}} nei tempi stabiliti;
            \item Analisti: la difficoltà iniziale nella comprensione e individuazione dell'elevata numerosità dei requisiti ha causato ritardi nella stesura completa dell'\doc{\docNameAdR{}};
            \item Progettisti: la complessità del \doc{\docNamePdQ{}} ha causato leggeri ritardi nella stesura di tale documento; 
            \item Verificatori: l'incompleta conoscenza delle norme ha causato leggeri ritardi nella verifica dei documenti.
        \end{itemize}

   \subsection{Preventivo a finire}
   Il gruppo ha deciso di non prendere alcuna contromisura nella pianificazione futura in quanto il primo periodo non è rendicontato.