\section{Capitolato C3 – DevOps}

\subsection{Informazioni generali}
% ------ Inserire qui testo ------
% 
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome}: \textit{DevOps};\phantom{.}
\item \textbf{Proponente}: \textit{Zucchetti};\phantom{.}
\item \textbf{Committente}: \commitNameM\mbox{} e \commitNameS.
\end{itemize}

\subsection{Descrizione del capitolo}
Zucchetti propone lo sviluppo di \glo{Grafana}+\glo{Bayes} (G\&B):\\
 un sistema che, utilizzando metodi di intelligenza artificiale su flussi di dati raccolti, rende disponibili dei grafici statistici.

\subsection{Finalità di progetto}
L'azienda richiede:
\begin{itemize}
    \item un \glo{plug-in} estendibile con Grafana, scritto in linguaggio JavaScript con lo scopo di leggere file \glo{JSON};
    \item la definizione di una rete Bayesiana associando i nodi della rete ad un flusso di dati. 
\end{itemize}
Una volta prestabilite delle regole temporali si riapplica il calcolo delle probabilità legate alla rete Bayesiana.
\\
I dati calcolati vengono inviati al sistema Grafana con il fine di collegare nuovi flussi di monitoraggio.
Il risultato del plug-in dovrà essere una dashboard o un insieme di grafici.
\subsection{Tecnologie interessate}
\begin{itemize}
    \item \textbf{JavaScript}: linguaggio di \glo{scripting} per la programmazione web;\phantom{.}
    \item \textbf{Grafana}: software open source che consente il monitoraggio e la visualizzazione dei dati;\phantom{.}
    \item \textbf{Rete Bayesiana}: modello grafico probabilistico;\phantom{.}
    \item \textbf{\glo{jsbayes}}: libreria open source per la gestione dei calcoli della rete Bayesiana;\phantom{.}
    \item \textbf{\glo{DevOps}}: servizio cloud utilizzato per gestire le fatture elettroniche tra clienti e il ministero.
\end{itemize}   

\subsection{Conclusioni}
Il team ha valutato positivamente le proposta del capitolato perchè sviluppare plug-in in JavaScript per Grafana risulta particolarmente interessante. Nonostante ciò è stato scartato perché trattare e gestire dati tramite reti Bayesiane appare fin troppo complesso.
